#### 1.Merge/pull request (как работает, как создать изачем нужен)

    Merge/pull request - механизмы Git для объединения изменений из одной ветки в другую. Позваляют  отправить внесенные изменения другим разработчикам проекта для проверки

#### 2.Rebase (как работает, как изменить коммитмессадж, как подтянуть изменения в своюветку из родительской)

    Rebase (перебазирование) — один из способов в git, позволяющий объединить изменения двух веток. У этого способа есть преимущество перед merge (слияние) — он позволяет переписать историю ветки, придав тот истории тот вид, который нам нужен.

Имеет следующий вид, branch можно не указывать если HEAD указывает на ветку, которая будет перебазироваться

```
sh
git rebase [<upstream> [ <branch>]]
```

Изменить коммитмессалд можно в интерактивном rebase:  git rebase -i

#### 3.Магические файлы (.gitignore)

    Это файлы, используемые Git для игнорирования файлов и директорий в репозитории. Файл .gitignore создается в корневой директории репозитория.

#### 4.Как отменить последний commit?

    Для отмены последнего коммита используется команда`git reset HEAD~1`

#### 5.Для чего нужна команда git stash?

    rКоманда git stash используется для временного сохранения изменений в рабочей директории. Это позволяет переключаться между ветками без необходимости коммитить временные изменения.

#### 6.Можно ли объединить несколько коммитовв один?

    Да, можно объединить несколько коммитов в один с помощью команды`git rebase -i HEAD~3   или c помощью "мягкого resert" `git reset --soft HEAD~3

#### 7.Как отменить «git add» до коммита?

    Для отмены git add до коммита используется команда git reset.

#### 8.Как изменить стандартный редактор вgit?

    Для изменения стандартного редактора в Git используется команда git config --global core.editor <имя редактора>.

#### 9.Как сравнить две ветки и посмотретьизменения? А как сравнить 1 файл на 2разных ветках?

    Для сравнения двух веток используется команда`git diff <ветка1>..<ветка2>, для сравнения одного файла на двух ветках -`git diff <ветка1> <ветка2> --<файл>

#### 10.Можно ли узнать, смерджена или нет веткав master?

    Можно использовать команду`git branch --merged master`.

#### 11.Что такое cherry-pick?

    Cherry-pick - это механизм Git для копирования коммитов из одной ветки в другую. Для выполнения cherry-pick используется команда`git cherry-pick <хеш коммита>`.

#### 12.Как создать локальную ветку и отправитьеё на удалённый сервер?

    Для создания локальной ветки и отправки ее на удаленный сервер необходимо выполнить команду`git checkout -b <имя ветки>, внести необходимые изменения и выполнить команду `git push -u origin <имя ветки>.

#### 13.Отличиеgit reset от git revert

    Основное отличие git reset от git revert заключается в том, что git reset удаляет коммиты из истории, а git revert создает новый коммит, который отменяет изменения, внесенные в старый коммит.

#### 14.Как посмотреть текущее состояние репозитория?

    Можно использовать команду`git status`.

#### 15.Как посмотреть историю измений?

    Для просмотра истории изменений используется команда git log. Эта команда выводит список коммитов в обратном хронологическом порядке.

#### 16.Для чего может понадобиться mergetool?

    Mergetool - это вспомогательная программа для решения конфликтов слияния (merge) в Git. Она позволяет визуально сравнивать изменения, которые нужно объединить в один файл, и принимать решения по слиянию
